Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

//Функции в программировании нужны для облегчения написания кода. Благодаря функциям код может стать гораздо короче . Функции служать для обработки парамметров и возврата результата. очень круто то что функцию можно вызвать в любой точке коде и даже до ее написания в некоторых случаях .

Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

//Нам нужно передавать аргумент в функцию, что бы она понимала что ей делать при вызове.
// Функции становятся очень гибкими если мы задаем (определенное количество)параметром и выводим при этом (то же) количество агрументов . тогда в аргументах появляеться смысл . + если мы задали параметр , то изменить мы можем его только внутри этой функции .
